<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="archivo_de_xsl_que_tienes_que_crear.xsl"?>
<recetario>
<receta1>
	<title>Empanadas Venezolanas</title>
	<description> Alimento muy rico y típico de la cultura latina </description>
	<raciones> 12 </raciones>
	<ingrediente1> Harina de maiz </ingrediente1>
		<cantidad> 0.5 kg </cantidad>
	<ingrediente2> agua </ingrediente2>
		<cantidad> 960 ml </cantidad>
	<ingrediente3> sal </ingrediente3>
		<cantidad> 10 g </cantidad>
	<ingrediente4> azúcar </ingrediente4>
		<cantidad> 10 g </cantidad>
	<ingrediente5> carne mechada </ingrediente5>
		<cantidad> 1.5 kg </cantidad>
	<ingrediente6> aceite </ingrediente6>
		<cantidad> 200 ml </cantidad>	
	<ingrediente7> bolsa plastica con cierre </ingrediente7>
		<cantidad> 1 </cantidad>		
	<TiempoPreparacion> 30 minutos </TiempoPreparacion>
	<Instrucciones>
		<paso1>Vacía la harina de maíz dentro de un bol grande. Añade la azúcar, la sal y poco a poco el agua. Mientras, comienza a mezclar con la otra mano.</paso1>
		<paso2>Amasa bien hasta que sientas una textura pareja, suave y sin grumos. Luego deja reposar por 4 o 5 minutos, así ganará consistencia.</paso2>
		<paso3>Divide la masa de las empanadas venezolanas en bolas medianas.</paso3>
		<paso4> Sobre una superficie plana, coloca el plástico. Si utilizas una bolsa plástica con cierre, será más fácil porque ya tienen una división. Antes de utilizarla, recorta los tres bordes, incluyendo el cierre, debe quedarte un rectángulo. Ábrela y extiende. </paso4>
		<paso5> Frota el plástico con aceite o agua, así la masa de las empanadas de cazón no se pegará. Luego, coloca en el centro una de las bolitas de masa. Aplasta con la palma de la mano hasta formar un circulo de ½ cm de grosor. Si la masa queda muy delgada al cocinarse se romperá y por el contrario, si es muy gruesa, será desagradable al gusto. </paso5>
		<paso6> En el centro de la masa deposita 1 a 2 cucharadas del guiso de cazón. Sé generoso pero no te excedas, porque luego podría desbordarse el relleno por los bordes al freír la empanada y se rompería. </paso6>
		<paso7> Dobla el plástico hasta cubrir el relleno y juntar los bordes de la masa. El resultado final será una media luna. </paso7>
		<paso8> Utiliza un recipiente redondo para delimitar la forma de la empanada. Puedes utilizar un plato hondo, un bol pequeño, un tazón de sopa, etc. Presiona con el recipiente seleccionado, como si utilizaras un cortador de galletas. Retira el excedente de masa y luego saca cuidadosamente el plástico también. Coloca las empanadas de cazón guisado en un plato plano grande o bandeja. </paso8>
		<paso9> Previamente calienta aceite dentro de un caldero. Aplica fuego medio-alto. Fríe hasta dorar las empanadas venezolanas. Posteriormente retíralas y colócalas sobre un plato y sirvelas </paso9>
	</Instrucciones>
</receta1>
<receta2>
	<title> Smoothie frio de cafe y chocolate </title>
	<description> Este smoothie frío de café y chocolate es una opción de desayuno o merienda perfecta para los días calurosos.  </description>
	<raciones> 2 </raciones>
	<ingrediente1> taza de café </ingrediente1>
		<cantidad> 1/2 taza </cantidad>
	<ingrediente2> plátanos congelados </ingrediente2>
		<cantidad1> 2 </cantidad1>
	<ingrediente3> leche de soja </ingrediente3>
		<cantidad> 250ml </cantidad>
	<ingrediente4> chucharada sopera de cacao </ingrediente4>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente5> cucharada soperaa de sirope de agave </ingrediente5>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente1> chocolate negro </ingrediente1>
		<cantidad> 30gr </cantidad>
	<TiempoPreparacion> 15 minutos </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Coloca todos los ingredientes en el vaso de la batidora, es decir, el café preparado y bien frío, los plátanos congelados, la leche de soja, el sirope de agave, el cacao puro y el chocolate negro.</paso1>
	<paso2>Bate a velocidad alta hasta que todos los ingredientes se integren y quede un smoothie de chocolate homogéneo.</paso2>
	<paso3>Vierte el smoothie de chocolate y café en vasos y espolvorea un poco más de cacao por encima. También puedes añadir un poco de sirope de chocolate. </paso3>
</Instrucciones>
</receta2>
<receta3>
	<title> Brochetas de pollo y pìña </title>
	<description> brochetas de pollo y piña, un contraste de sabores que seguro gustará a todos. No hay nada mejor que comer unos pinchos </description>
	<raciones> 4 </raciones>
	<ingrediente1> pechuga de pollo </ingrediente1>
		<cantidad> 3 </cantidad>
	<ingrediente2> piña natural </ingrediente2>
		<cantidad1> 1 lata </cantidad1>
	<ingrediente3> soja salada </ingrediente3>
		<cantidad> 4 cucharadas soperas </cantidad>
	<ingrediente4> postre de curry </ingrediente4>
		<cantidad> 1 cucharada </cantidad>
	<ingrediente5> aceite de oliva</ingrediente5>
		<cantidad> 1 chorro </cantidad>
	<ingrediente6> pimienta </ingrediente6>
		<cantidad> 1 pizca </cantidad>
	<ingrediente7> semillas de sesamo </ingrediente7>
		<cantidad> 2 cucharadas soperas </cantidad>
	<ingrediente8> dientes de ajo </ingrediente8>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente9> pinchos </ingrediente9>
		<cantidad> 1 paquete </cantidad>	
	<TiempoPreparacion> 2h 30 min </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Preparamos todos los ingredientes para empezar a hacer las brochetas de pollo y piña al curry.</paso1>
	<paso2>Limpiamos y cortamos las pechugas en trozos.</paso2>
	<paso3>Ponemos los trozos de pechuga de pollo en un bol. Añadiremos la salsa de soja, los ajos picados, el curry, la pimienta y un poco de aceite de oliva y unas cuantas semillas de sésamo.</paso3>
	<paso4>Removemos bien todos los ingredientes ya que han de quedar bien mezclados con la carne. Reservamos en la nevera un par de horas o hasta que vayamos a preparar las brochetas de pollo y piña con salsa de soja</paso4>
	<paso5>Sacamos la carne de pollo reservada y cortamos la piña en trozos.</paso5>
	<paso6>Vamos insertando en los palitos de madera un trozo de pollo marinado y un trozo de piña, o cada dos. A vuestro gusto. </paso6>
	<paso7>Ponemos una plancha al fuego y cuando esté caliente añadimos un chorro de aceite y ponemos las brochetas a cocinar.</paso7>
	<paso8>Iremos dándoles la vuelta hasta que estén bien doradas por todo.</paso8>
	<paso9>Y ya estarán listas las brochetas de pollo y piña para comer.</paso9>
</Instrucciones>
</receta3>
<receta4>
	<title> Magdalenas de Nutella </title>
	<description> Deliciosas magdalenas de Nutella, ricas y sencillas de hacer, ideales para una merienda o desayuno. </description>
	<raciones> 4 </raciones>
	<ingrediente1> Nutella </ingrediente1>
		<cantidad> 300gr </cantidad>
	<ingrediente2> Huevos </ingrediente2>
		<cantidad1> 3 </cantidad1>
	<ingrediente3> Harina </ingrediente3>
		<cantidad> 70gr </cantidad>
	<TiempoPreparacion> 30 min </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Preparamos los ingredientes para hacer estas magdalenas rellenas de Nutella.</paso1>
	<paso2>Ponemos la Nutella en un bol y lo pondremos un minuto al microondas para que se quede más ligera.</paso2>
	<paso3>En un bol ponemos los tres huevos y batimos, luego iremos añadiendo la Nutella poco a poco batiendo bien para que se quede bien mezclado.</paso3>
	<paso4>Añadiremos la harina que tamizaremos primero o la pasaremos por un colador. Mezclamos.</paso4>
	<paso5>Cogemos un molde para cupcakes, ponemos unas papelinas o cápsulas para magdalenas, e iremos añadiendo la masa llenando unas 3/4 partes del papel. Meteremos al horno a 170 ºC durante 8-10 minutos según el horno.</paso5>
	<paso6>Sacamos, dejamos enfriar. Y ya estarán las magdalenas de Nutella listas para comer.</paso6>
</Instrucciones>
</receta4>
<receta5>
	<title> Tortilla de papas y bacalao </title>
	<description> una tortilla de patatas y bacalao casera, una estupenda tortilla jugosa y rica. Otra manera de comer bacalao </description>
	<raciones> 1 </raciones>
	<ingrediente1> Huevos </ingrediente1>
		<cantidad> 4 </cantidad>
	<ingrediente2> Claras de huevo </ingrediente2>
		<cantidad1> 2 </cantidad1>
	<ingrediente3> Papas </ingrediente3>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente4> bacalao desalado </ingrediente4>
		<cantidad> 150gr </cantidad>
	<ingrediente5> Pimiento verde </ingrediente5>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente6> aceite de oliva </ingrediente6>
		<cantidad> 1 chorro </cantidad>
	<ingrediente7> sal </ingrediente7>
		<cantidad> 1 pizca </cantidad>	
	<TiempoPreparacion> 45 min </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Preparamos los ingredientes. Picamos en tiritas pequeñas el bacalao, pelamos las patatas y las cortamos en rodajas muy finas. Lavamos y picamos los pimientos verdes.</paso1>
	<paso2>Ponemos una sartén al fuego medio con un buen chorro de aceite, añadimos las patatas y los pimientos. Dejamos cocinar hasta que queden bien tiernos.</paso2>
	<paso3>Cuando estén las patatas bien tiernas añadimos el bacalao desalado en tiritas, y lo mezclamos todo.</paso3>
	<paso4>En un bol ponemos los huevos y las claras y batimos bien, añadimos toda la fritada de patatas, pimientos y bacalao. Lo sazonamos con un poco de sal, sin pasarnos ya que el bacalao ya lleva sal. Lo mezclamos todo bien.</paso4>
	<paso5>Ponemos la sartén con un poquito de aceite, volcamos toda la mezcla y cuando alrededor veamos que está hecha damos la vuelta a la tortilla de patatas con bacalao y pimientos para terminarla de cocinar.</paso5>
	<paso6>Cuando ya esté lista a nuestro gusto, más hecha o menos, sacamos y servimos la tortilla de patatas y bacalao bien calentita.</paso6>
</Instrucciones>
</receta5>
<receta6>
	<title> Ensaladilla rusa vegana </title>
	<description> La ensaladilla rusa es una de las tapas más conocidas. Se trata de una mezcla de hortalizas y otros ingredientes aderezados con mayonesa </description>
	<raciones> 4 </raciones>
	<ingrediente1> papas </ingrediente1>
		<cantidad> 4 </cantidad>
	<ingrediente2> zanahorias </ingrediente2>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente3> gisantes </ingrediente3>
		<cantidad> 1/2 taza </cantidad>
	<ingrediente4> pepinillos </ingrediente4>
		<cantidad> 3 </cantidad>
	<ingrediente5> pepino </ingrediente5>
		<cantidad> 1/2 </cantidad>
	<ingrediente6> sal </ingrediente6>
		<cantidad> 1 cucharadita </cantidad>
	<ingrediente7> aceite vegetal </ingrediente7>
		<cantidad> 1/2 taza </cantidad>
	<ingrediente8> leche soja </ingrediente8>
		<cantidad> 1/4 taza </cantidad>
	<ingrediente9> vinagre </ingrediente9>
		<cantidad> 1 cucharadita </cantidad>
	<TiempoPreparacion> 45 min </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Cuece las patatas y las zanahorias en agua hirviendo hasta que queden blandas. Deja que se enfríen y córtalas en dados pequeños.</paso1>
	<paso2>Pela el pepino y córtalo junto con los pepinillos en dados pequeños.</paso2>
	<paso3>Mezcla toda la verdura en un bol grande para seguir con la receta de ensaladilla rusa vegana.</paso3>
	<paso4>Para hacer la mayonesa vegana, vierte en el vaso de la batidora la leche de soja, el aceite, el vinagre y la sal y bate los ingredientes hasta que emulsione y se monte una mayonesa cremosa.</paso4>
	<paso5>Añade la mayonesa vegana al bol con la verdura, salpimienta y mezcla bien.</paso5>
	<paso6>Sirve la ensaladilla rusa vegana como tapa con palitos de pan o como guarnición de un plato fuerte</paso6>
</Instrucciones>
</receta6>
<receta7>
	<title> Arroz con champiñones y perejil </title>
	<description> Arroz integral salteado con champiñones, un plato sencillo, sano y ligero. Esta receta me gusta mucho porque aporta sabor y menos calorías. </description>
	<raciones> 4 </raciones>
	<ingrediente1> Arroza Integral </ingrediente1>
		<cantidad> 350gr </cantidad>
	<ingrediente2> champiñon </ingrediente2>
		<cantidad> 1 lata </cantidad>
	<ingrediente3> ajo </ingrediente3>
		<cantidad> 2 dientes </cantidad>
	<ingrediente4> perejil </ingrediente4>
		<cantidad> 1 puñado </cantidad>
	<ingrediente5> sal </ingrediente5>
		<cantidad> 1 pizca </cantidad>
	<ingrediente6> aceite de oliva </ingrediente6>
		<cantidad> 1 chorro </cantidad>	
	<TiempoPreparacion> 45 min </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Preparamos los ingredientes para el arroz salteado con los champiñones, ajo y perejil.</paso1>
	<paso2>Ponemos una olla con agua al fuego y, cuando empiece a hervir, añadimos el arroz integral para cocerlo durante 20-30 minutos, según el fabricante. El arroz integral necesita un poco más de cocción que el arroz común. Cuando esté lo sacamos y escurrimos.</paso2>
	<paso3>Picamos el ajo y el perejil</paso3>
	<paso4>Ponemos una sartén con aceite, salteamos los champiñones laminados y, cuando cojan un poco de color, añadimos el ajo y el perejil, y removemos para que se mezcle todo bien, con cuidado de que no se nos queme el ajo. Sacamos y reservamos.</paso4>
	<paso5>Ponemos el arroz en una sartén o cazuela al fuego, añadimos un poquito de aceite, ajo y perejil, y removemos. Probamos de sal.</paso5>
	<paso6>Agregamos los champiñones que tenemos con ajo y perejil, removemos todo junto unos minutos y servimos.</paso6>
</Instrucciones>
</receta7>
<receta8>
	<title>Bocadillo Serranito</title>
	<description>Los bocadillos de lomo son muy socorridos para multitud de ocasiones, los hay sencillos y muy rápidos de cocinar y otros como en este caso concreto que requieren su tiempo y cocina para completarlo. </description>
	<raciones> 2 </raciones>
	<ingrediente1> panecillos </ingrediente1>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente2> lomo de cerdo </ingrediente2>
		<cantidad> 6 filetes </cantidad>
	<ingrediente3> jamon serrano </ingrediente3>
		<cantidad> 4 lonchas </cantidad>
	<ingrediente4> pimiento italiano </ingrediente4>
		<cantidad> 2 </cantidad>
	<ingrediente5> aceite de oliva </ingrediente5>
		<cantidad> 1/2 vaso </cantidad>
	<ingrediente6> Pimienta negra molida </ingrediente6>
		<cantidad> 1 pizca </cantidad>
	<ingrediente7> sal </ingrediente7>
		<cantidad> 1 pizca </cantidad>	
	<TiempoPreparacion> 30 min </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Ponemos al fuego una sartén con un poco de aceite de oliva y freímos los pimientos, una vez fritos los reservamos.</paso1>
	<paso2>Quitamos el aceite que quede en la sartén y en esa misma asamos el lomo salpimentado, una vez asado, lo reservamos junto a los pimientos. Luego damos una vuelta en la sartén a las lonchas de jamón serrano.</paso2>
	<paso3>Mientras vamos haciendo el lomo y el jamón, calentamos un poco el pan y montamos el bocadillo serranito poniendo 3 lonchas de lomo, encima 2 lonchas de jamón y encima de todo un pimiento frito italiano.</paso3>
	<paso4>Cubrimos con la rebanada de pan que nos queda y servimos el bocadillo de lomo, pimientos, queso y jamón serrano caliente.</paso4>
</Instrucciones>
</receta8>
<receta9>
	<title> Migas </title>
	<description> Las migas extremeñas caseras que comparte Jose Baéz es una receta magnífica para aprovechar todo ese pan que se va quedando viejo en casa. </description>
	<raciones> 4 </raciones>
	<ingrediente1> pan viejo de varios dias </ingrediente1>
		<cantidad> 600gr </cantidad>
	<ingrediente2> Aceite de oliva virgen extra </ingrediente2>
		<cantidad> 6 cucharadas soperas </cantidad>
	<ingrediente3> Ajo </ingrediente3>
		<cantidad> 10 dientes </cantidad>
	<ingrediente4> Pimiento Rojo </ingrediente4>
		<cantidad> 1 </cantidad>
	<ingrediente5> Agua </ingrediente5>
		<cantidad> 1 vaso </cantidad>
	<ingrediente6> Sal </ingrediente6>
		<cantidad> 1 cucharadita </cantidad>	
	<TiempoPreparacion> </TiempoPreparacion>
<Instrucciones>
	<paso1>Se trocea el pan en un bol, puedes cortarlo en rebanadas finas o en tacos pequeños. Aparte, echamos la sal en el agua y la batimos bien hasta que se disuelva.</paso1>
	<paso2>Mientras, ponemos una sartén al fuego con el aceite y los ajos, con piel, cortados a la mitad. Cuando veamos que los ajos ya están fritos, los sacamos del aceite y reservamos.</paso2>
	<paso3>Añadimos el pan en la sartén con el aceite de ajo y también incorporamos el pimiento cortado en trozos pequeños. Continuamos con la cocción a fuego lento y le vamos dando vuelta hasta que el pan absorba el aceite.</paso3>
	<paso4>En estos momentos paramos hasta que veamos que el pan por debajo tome color dorado e incorporamos los ajos fritos sin piel y le seguimos dando vuelta a la vez que vamos picando todo con la espátula o la cuchara de cocina.</paso4>
	<paso5>Mantén la cocción de la migas hasta que el pan tome color</paso5>
</Instrucciones>
</receta9>
</recetario>
